【台鐵太魯閣號事故事發片段首曝光 司機只餘6.9秒時間反應】

台灣台鐵太魯閣號2日發生50死、逾2百傷重大事故，台灣國家運輸安全委員會今(6日)首次公開事發片段，見到事發太魯閣號一出隧道，由出隧道直至發現滑落軌道的工程車時，僅剩6.9秒。報告指，司機除先鳴笛警告，也盡全力反應，連續操作剎車４秒，直至9點28分撞上工程車導致出軌直接撞上隧道為止，「幾已確定沒有失職」。

台鐵表示，袁此次任務是新北樹林站到花蓮站，正常情況需再由花蓮開回樹林交班，此次他不幸因公殉職，但司機都希望「有上班就有下班」。因此，不想讓袁滯留在事故現場，台鐵特別開先例派出專列，並停留在新北市樹林站，即台北機班司機員進行交接任務所在站點，象徵他已完成任務，可以安心下班了，再運回袁的居住地台中車站。

專列一路北上，中午先行經宜蘭站、基隆七堵站，雖然過站未停，但台鐵同事們也都肅穆列隊，目迎並舉手敬禮，向袁淳修行最後致敬禮。

專列於下午2點半停靠樹林站，進行乘務員交接儀式，台鐵同事們高喊：「淳修，樹林站到了，任務結束」，眾人向袁淳修行敬禮，列車離站時，也特別鳴笛，表示對袁的敬意。

33歲袁淳修及32歲的助理司機均在事故中殉職。袁淳修同事透露，袁淳修很好相處，前年在台鐵集團婚禮上，還手捧台鐵騰雲號圖卡，告訴新娘「我會維持愛妳的溫度，煮滾水，讓愛的騰雲號跑一輩子」，真摯情意令人動容。

#台鐵 #太魯閣 #司機袁淳修
#事發片段
#眾新聞中國組

好可怕

rip盡力了

我睇到個時得返四秒
應該車都趕唔切刹

RIP

司機都希望「有上班就有下班」。因此，不想讓袁滯留在事故現場，台鐵特別開先例派出專列，並停留在新北市樹林站，即台北機班司機員進行交接任務所在站點，象徵他已完成任務，可以安心下班了，再運回袁的居住地台中車站。

下班了

香港人係唔係放棄唔到用ig?

點反應得切

4秒………點停到

工程佬一早跌左架車唔撚報警

開始明點解要官方出聲要籌款
真係好多地方要用錢

你仲要係expect 有野出現咁捕住先係

我睇左兩次睇到個時得返3秒

RIP

Btw 成架車散咗都有片

太子831就冇片

跌咗啱啱分幾鐘

條本右邊嗰半去咗邊？

睇台灣報導，
架工程車跌咗已經有7 分鐘

希望快啲走出傷痛

仆街 一撞已經出軌

基本上要用閉路電視望全程各路段，至有機會避免意外發生

撞完架車之後個車頭已經撞埋隧道幅牆道，好恐怖

睇住自己仲有幾秒就死但完全阻止唔到真係好恐佈

咪玩喇，淨係平交道整都睇唔哂

剎車+緊急廣播 已經算係咁
問題係工地無圍封鐵道又無圍封
到依家台鐵班人仲係講到唔關自己事咁

有7分鐘係咪可以跑落去路軌前啲嘅位置，盡能力示意前面有障礙物

收工了 RIP

仲要啱啱出隧道
已經睇唔到出面情況半秒

靠肉眼搞唔掂啦, 一係裝sensor 自動 detect

好恐怖

司機你盡曬力喇 請安息

我認真睇幾次
都係數得4秒幾
講真司機反應算超快

好令人心痛

做唔到，就聽天命啦

任務結束

己然已經有車cam
有冇可能好似tesla fsd beta咁
係車頭加個雷達睇前面幾百米有冇野？

Respect
願安息

【台鐵出軌爆黑幕】官商群組對話戳破李義祥巡工地謊言 台鐵花蓮主任案發詭異現身工地照曝光

其實好夠 不過可能撳緊電話算啦

佢d路段，山泥傾瀉機會極大

係比車主時間報警/通知台鐵
雖然都未必夠

motion sensor飛隻雀落去會trigger 到
weight sensor 要好大面積

rip

屌你老母比我睇過既任何一套恐怖片仲要心寒

夠你老母

連登仔：我一秒拳王 台仔魯蛇

由於肇事駕駛李義祥第一時間表示車是停妥的，但運安會調查發現，可以確認工程車滑落前引擎有啟動，正要過現場彎道，但不慎卡樹叢熄火，至於最後如何滑落，還有待檢方調查。

個李義祥係仆街黎
一開始仲話大話

已經唔話佢地弱智
真係一單意外就睇得出好多人連常識都冇

有連登仔仲話7秒夠剎車

已封鎖會員 - 極簡

唔洗多講 係咁

專列於下午2點半停靠樹林站，進行乘務員交接儀式，台鐵同事們高喊：「淳修，樹林站到了，任務結束」，眾人向袁淳修行敬禮，列車離站時，也特別鳴笛，表示對袁的敬意。

仆街

請安心下班

你啲撚樣係要專登畀人屌下先覺得爽?

一黎車長點會見得到，見到又點理解你個示意

夠？你以為打機呀？
個衝力有幾大呀？㩒個掣就即時停到？

屌都哂精
連登d人智商無下限

最衰肯定係隻死人冷血 李義祥，行行企企，又唔報警，又唔救人，之後又扮傷心

試下咪知～

成架車咁ＲＯＡＤＢＬＯＣＫ法

ＣＬＳ

夠你老母咩p牌仔 博屌呀你老母閪

山難同馬路都唔同，加埋個位係轉灣位，加左都停唔切

打個電話俾台鐵咪得，七分鐘一定夠時間通知個列車司機

傻尻

係

睇台灣報紙講架工程車跌左落去最少5分鐘
打電話上報一定唔洗死呢50幾人

唉

根本得3秒
1秒思考距離，得返2秒剎車
仲可以有人話剎得切

其實呢個世界有google俾你search啲news等你判斷究竟司機夠唔夠時間煞停弱智唔該唔好衝出嚟柒

其實唔剎制一野衝落佢會無事定仲大獲？

個車長盡晒力㗎啦
希望安息

其實係睇得明，全世界通用，你大力兩隻手全身揮，車長見到點都會穩陣落咗EB慢行先
但呢單就算佢行到北行隧道頂個位揮手，最多都係救早兩秒
係無用，但好過咩都唔做

個工程佬真係死十萬次都唔撚掂

唔剎制慣性更加大 你話呢

即刻block撚左條陷家剷

打電話俾control center,叫佢通知司機仲快

RIP...

你去揸囉屌你老母

點解要搏人屌鳩你

有成7分鐘都冇即刻通知
判頭唔駛審啦洗定8月15啦

通常有呢啲嘢嘅做法係
1 site嘅呀head即刻通知台鐵
2 台鐵control room即刻叫停曬所有附近嘅車
咁呢單意外一定可以避免
尤其個site喺台鐵判落去

五毛/假膠阻住討論
其他討論區都係咁

就算明知會有架車
睇幾次都係臨尾先見到
一撞到就出咗軌
Rip

冇隧道可能冇咁多人死 撞起個頭鋤落牆

即刻報警都唔會趕oo切架喎

RIP
放工啦

因為其他人既疏忽搞到咁樣慘死真係好無辜 RIP

我撳緊你老母個鐘呀 叫佢應門啦賤狗

Rip

希望台仔今次吸取教訓做好啲防護措施

125 km/hr 剎到 121km/hr

完全正確，不過個判頭咁垃圾分分鐘control電話號碼都要搵半日

佢意思應該係話列車全速衝埋去有可能只係撞走部貨車而架列車唔會出軌

正常人見到有部貨車喺路軌本能反應一定係全力剎車，除非本身知道個制動系統已失效

打電話啦緊係

我都係 block 𨳊 極簡

這起事故發生後，釀成重大傷亡，而目前警方連日追查工地現場人員，希望釐清詳細事發原因。目前「義祥工業」負責人李義祥遭到聲押，對於他第一時間是否有打電話報案，也是外界所質疑。不過，吊車公司「金永豐」的老闆卻透露，事故發生後李義祥曾致電給他稱，「卡緊咧！快派吊車來，我的車掉下去鐵軌。」等，但這是否為李義祥所撥出的第一通電話，仍有待調查。

條友call吊車公司都唔call台鐵

你覺得係玩緊電車go撳個制就收到油？

呢款咁舊點會有高科技 交通雷達仲未技術成熟係測唔到斜坡有冇車 你都識講tesla有ai系統
火車仲人手

你又有乜好方法

臭閪P牌仔

隧道駁隧道,仲要轉彎,根本冇得避...........

其實好似香港咁嗰段路有工程，控制中心會落臨時限速指令，好似依家旺角東去紅磡咁，班班車都係龜速轆到去紅磡，就係因為出軌單嘢之後嗰段路限咗速。
你可以話如果台鐵識做呢樣嘢悲劇未必會發生，就算炒都唔會炒到咁大鑊。佢哋只係落禁令假期期間停工，但無諗過有工人自把自為去開工。

望到都
唔怪得頭幾節傷成咁

其實會唔會係個司機有急停，列車慢左，於是炒得無咁勁。司機其實係救左全車人既英雄

先前台鐵曾說明估算，太魯閣號在行駛出和仁隧道後，距離出事的清水隧道僅有250公尺，如果依照列車時速130公里計算，駕駛能夠反應的時間只有6.9秒，但列車要完全煞停則至少需要16.6秒。

送別車長片段

fuck
火車司機真係好慘

跑落路軌旁邊示意有咩用？司機一樣反應唔切，啲碎片分分鐘插死條友
應該即刻報警再由警方通知台鐵再通知司機

好可怕睇住撞過去

中間得250米

慘

架車仲要係特急spec 行高速線
個度起碼行緊130

邊反應得切..

不過唔知條仆街係咪炒左先知出事

又浪費咗一個AC
五毛狗

跌左落去分幾鐘就撞，打比邊個都黎唔切，但佢連報警都冇做

我有少少陰謀論，係咪蓄意?
定另有目的?
係一個唔合適既時間，出一個無圍封地盤，仲要有一個唔應該出現既主任在場?

個司機第一個電話好似係打俾拖車公司 而唔係打俾鐵路局

講得前啲就緊係可以係成2,30秒前列車先到既位
邊有人會好似你咁on9, 企番去路障前
就算車公路死火都唔會放正部車後面咁on9啦
同埋why not both,
2樣做哂唔得? 你有預知知道一定係第7分鐘先黎?
打電話咁通報再通報唔一定快過現埸過去

佢果度係戶外黎

依條撚屌都唔知係咪另有目的

大話連篇

「撳個掣咪得囉 我都識啦」

之前班冷氣軍師呢？收哂嗲？

廢柴 夠你老母 人地有紀錄司機已經停緊 唔識繁體字？ blocked

你睇下條片出隧道之後幾秒就到工程車嗰度喇on9
唔通企入隧道呀？

佢打比吊車公司係成10點先打，撞係9點半左右，佢呢半個鐘唔知做緊乜
依家運安會調cctv 出嚟睇，撞左之後，有車從工地離開但係意外發生後所有報警電話都係乘客/親屬打既，換而言之肇事果班人完全無報警，無協助救援

夠你老母咩 返屋企玩電車go 啦 傻閪

如果查明屬實，應該唔止告「業務過失致死」

lm

唔係卡住隧道都無咁傷

條友講大話真係要死刑48次

佢老婆咁快做未亡人

乜真係有6.9秒咩
我第4秒先見到

你全家俾狗屌

轉灣位其實6秒都無

要有人睇住先得，有自動alert都要有人confirm......

1:59:40左手邊呢個位都叫有位安全咁企去警示
雖然呢個距離點都會撞
但撞既情況至少有分別先
定係你覺得既然都撞就唔好盡做
要100%成功既先係有用?

件事無咁簡單，一開始佢同檢察官講係自己一個巡工地，點知依家cctv影到唔止一架車係工地工作，仲要意外後有車離開，然後仲要所有報案電話都冇佢地份，呢度都已經加多幾條罪，同埋有機會構成故意殺人，而唔止係過失致死

收皮啦好嗎

但係你老母未比我哋屌夠

彎位
由出隧道計係6.9秒，但實際有彎位阻住，所以未必見到
依家問緊日本原廠攞資料，可以睇到司機詳細係幾分幾秒拉刹車把手

你地越quote/care呢d回覆佢地就越覺得好玩
完全封鎖當睇唔到算啦

請問台灣法例仲可以告乜嘢？

7分鐘.... 電話都未必搵得切

打得到，都未必係直通control room

Control room收到，仲要落埋command..... 都未必係7分鐘的事

哩D真係要靠新系統/sensor幫忙

Btw, 果個位有工程，如果圍欄圍長多少少到隧道口都已經好少少

咁直接通知台鐵再通知司機係咪最好方法？

根據側邊佢show出黎既時間，我淨係見到得2秒反應時間，佢上面show嗰 d data，我用 s=1/2(u+v)t 係完全計唔到佢計出黎既output，有冇 phy叻既巴打幫手計計

睇到眼濕濕

講左好多次why not both
定你只可以一次做一樣野
定原來你唔可以multi task?

佢肇事無報案，事後無協助救援，呢兩樣都有機會構成故意殺人
如果佢有報案，有協助救援就多數告業務過失致死，判5年以下

得幾秒

通知咗仲使乜示意？

RIP司機你盡左力架啦

1分幾鐘，唔係7分鐘

佢打電話報警，台鐵一收到風就停車喇，條撚樣明知跌左落軌都唔即刻通報，根本就係賤種黎

呢條最重坐5年 cls

台灣果邊d記者做咩 點解咁多人不滿記者？
好多人post 依張圖

係咪可以告50次謀殺

係呀，但依家件事無咁簡單，應該唔止告呢條

Sorry...... 不過1分鐘同7分鐘都未必有分別...

啱啱果下仲要出隧道，瞳孔都未收得返細，見到堆野都未知係乜.....

呢個情境真係鼻酸.....
我都睇到眼濕濕

唔知，睇地檢點搞，依家將佢羈押禁見2個月，慢慢傳召相關人士到案調查，件事真係冇咁簡單，愈揭愈多

兩條隧道中間得250米仲要有彎位

用AI 嘛

你個名又真係冇改錯
有腦都知就算通知台鐵
佢到通知去司機都要時間
就當由你>台鐵普通職員>台鐵經理>車長
就每次30秒都分半鐘
同埋實際未必經咁少人同咁快時間
咁呢段時間你又有預知知道一定7分鐘之後先有車?

師傅，收得工啦

從工程車跌落軌道，到最後太魯閣號撞上，相距只有1分多鐘的時間。

真係可以出錯嘅事入定會出錯

無啦，司機真係無可能做到啲乜，佢已經做曬佢可以做既野，拉緊韌，鳴長笛，但無辦法
依家重點調查目標係李義祥講左幾多個大話，依家愈揭愈多，件事冇咁簡單

唔明？

#184 嗰個係咩事？？不滿傳媒？

1. 架車究竟落左去幾耐（同有冇盡力去通知人）
2. 黑工？

任務完成 可安心下班

唔知

連登仔:我一秒就可以stop架車呀.

係咪好撚好笑？

7分幾鐘夠call police + call台鐵啦

1. 落左去1分幾鐘
但問題係點解會跌左落去，點解連假無端端番工地，一開始話一個人巡工地，然後cctv影到佢載住成車車胎入去，明顯唔係巡工地，然後仲影到唔止一架車入去，姐係又唔係一個人，基本上來講佢到而家講嘅每一句野冇一句係真嘅

就算俾你用1秒停車, 車入面班友都係飛出去 一樣係重傷

好心酸

捕住就0.5s 啦。

不過都肯定佢冇瞓覺，冇睇av。咁長車程都冇分心，都唔話得

好多大話

如果畀把刀我
一定趁李義祥呢條撚樣被押解轉移時候
一圍而上斬撚死佢
出咗事後畀口供都仲係要講大話

台灣人
你哋識做啦

唔會
如果好似香港咁係要帶對講機
因為喺咁近做工程點都要同控制室交流

石屎金牆長多80米就無事

地院個官仲要比佢保釋cls
好彩高院好快撤銷保釋發還重審，依家羈押禁見兩個月

會咩
不過如果落海就好麻煩，花東外海個深度，幾乎係一定撈唔到

捐款帳戶

郵政劃撥方式：
劃撥帳號50269506，戶名為「衛生福利部賑災 專戶」

國外民眾捐款帳號：
007-09-11868-0「兆豐國際商 業銀行國外部」， 戶名為「衛生福利部賑災專戶」

見到架車仲有7秒時間
人類反應時間+行動時間落EB已經無咗1-2秒
到火車落EB減速得返4-5秒
百幾公里點停到?
個司機落brake 4秒已經盡哂力

老實講，真係無諗過可以咁仆街
明知卡路軌可以死過百人都諗住自己有無獲氣

咁撚賤種既人，要以命抵命。

長遠黎講要upgrade個系統

我意思係有意外風險 最終必定會出事 而且仲往往會去到最嚴重嘅程度 今次真係巧合到你唔信
由設計路軌彎彎地減少左視野 到咁啱果段係兩隧道之間 又咁啱條粉皮揸架車入黎 仲要有傳佢本身係放假 再咁啱泊係果個位 再咁啱係火車駛到前一分鐘左右跣落去

唔想件事揚出去, 重想自己執手尾

點解要講d 好容易比人拆穿既大話

之後查到個公程司機有收中共錢就仆街了

墨菲定律

4秒已經好勁，我無咁的自信

今次單野真係好撚奇怪

佢唔第一時間報台鐵/警, 就知佢又蠢又唔想咩責任

英國睇報紙食早餐都得

仲要漏左個至今我地中未有一個有效嘅系統於戶外detect 異物然後自動警報

諗起mr bean 整污糟幅畫想抺返

點解唔通報！車長辛苦，安息

1:58:30入隧道，1:59:40出隧道去到撞擊點。隧道呢一分鐘可能接收唔到上面call落黎停車signal

其實我地而家就話知架車出事計秒數
不過嗰刻司機係唔知突然有車同冇take2
未必真係好專注
佢有剎車真係盡左力
更何況你要剎到停車本身到冇可能
所以個責任一定唔喺司機度

個工程負責人唔理佢有冇後續既補救
無論有意冇意，佢都係害左50條人命
責任一定係落喺佢度
唔判佢死刑佢都執到

唔知點解我諗起韓國世越號事件

之後中共又派戰機去台灣

仲要隧道前幾十米已經起好左水泥牆，差果段未起

人地全手動呀
你估好似黨鐵咁咩

有時都明點解JR 嗰啲要堅持全手動
有咩事起上來反應都快啲
比著黨鐵班友我諗連brake 都冇

點會無片
一早已經消毁曬

由見到障礙物
判斷要煞掣到實際開始煞至少都要3秒
佢已經做足

想笑咪笑 講咁撚多野

啫話果段係計劃緊起牆？

好撚sad

本身睇新聞都sad sad地 睇完你個cm更傷心

［台鐵車禍］工程監造公司：接獲臺鐵通知停工，十分詫異仍然施工，會負上相關責任

開始扯貓尾

好似飛機咁，佢哋慣咗全自動，一有突發事件就仆得街
有時地鐵唔知咩事可手動入站，乘客係明顯會知，因為最後嗰下brake一定係chok到仆街

所以飛機多數都唔係全自動降落
要比啲機師練手感, 係能見度低先改全自動..

而日本地底行全自動嗰啲線路, 多數非繁忙時間都要逼啲司機行返手動
黨鐵以我所知係無既, 得出廠入廠係手動
所以一有咩事就鳩揸部車

Final Destination

搭過10次8次

未用過電話?

呢個見字都流眼淚...

留意道牆起到龍門鋼架個位，估計工程應該起到尾，架車就果個缺口跌左落去

我反而諗起打仗，戰路會係其中一個攻擊目標。

原來佢call吊車已經係10點幾
即刻撞咗都唔係報警救人而係call吊車

加埋個暗灣阻擋視線
撚有4秒

咁似世越號

一出隧道適應返個光度已經冇左2秒
個暗灣食多兩秒

我睇片個時望到有車係路軌已經得返兩秒
司機4秒前開始剎制直頭係痴線 唔留心到咁點睇到

佢可唔可以直接推架車落山

正常鐵路旁嘅工程會有通知機制以防突發事件 擺明係間仆街承包商一直無守啦

我睇直頭到撞前一刻先見到架工程車
RIP

包呀

本來都係咁諗，但係睇完呢單嘢，我覺得淨係一個聯絡方法真係唔夠，真係要整啲救命鐘一撳掣就會自動通知control room

因為工地裏面未必所有人都有control room嘅聯絡方法，又或者炒撚咗車嗰個就係手上持有呢個聯絡方法嘅人，就算打到電話佢都唔知up乜鳩

真係好多巧合夾埋一齊

要及時搵到咁大既野，不如直接打999報警

眨兩吓眼就到咗

啱啱youtube睇片 真係睇到眼濕濕

我想問你想用咩示意
示意得黎架125km/h嘅車長望得到之餘仲要佢明係要落EB
咪玩啦大佬

台鐵可唔可以應承18年後無條件留個工作位置比車長D小朋友

唔一定係車長位，其他文職都好

第時小朋友來唔來做都好，起碼唔使屋企掛心衣食問題

容許我加多個條件， 入職後十年內唔炒得

台灣報警 電話號碼係 110

車長你盡咗力啦

打個交差手勢點都好
都係果句盡做, 早半秒反應定好過乜都唔做
定你又係要100%成功先肯做?

反光仲要彎位
整定死硬
呢d 要靠cctv + sensor
唔係遲早又有一單

盡做唔係唔得
不過都揀返個合理嘅方法先得架嘛
有時有啲野唔做好過做
件事最大問題係個工程佬冇通知台鐵/冇SOP 盡快令附近列車停駛
如果有齊呢兩樣野就根本唔洗企個人係前面令自己有機會受傷

有冇試過行緊吐露港百幾，睇路邊d人做緊乜

持車黎比
列車要留意角度點都冇車咁闊
照你咁講快少少就睇唔到
咁列車全部燈號牌呀都唔洗要

我打幾隻字都6秒

佢老母應該唔會開呢條條件
老公死左，仲俾個仔去冒險咩

一個大機構，好好睇睇當賣廣告自己講啦
唔使等人問

個助理司機變到冇人提又冇人理

正常train一個列車司機一定會教要留意燈號同埋手勢

任務完結 請安心下班

冇 6.9 秒添，個度係彎位，初初未見到架車，見到個時差唔多撞。

4秒

要撞咗先會知有7分鐘